# Covid Tracer (cotracer). Εφαρμογή ιχνηλάτισης κρουσμάτων στο πανεπιστήμιο

Ο συνωστισμός στις αίθουσες των πανεπιστημίων είναι αναπόφευκτος. Είναι στατιστικά βέβαιο ότι μέσα στον συνωστισμό θα υπάρχουν κάποια ασυμπτωματικά κρούσματα με COVID-19 ή που είναι στην περίοδο της επώασης του ιού στον οργανισμό τους και έτσι συναναστρέφονται με την κοινότητα.

Ο τρόπος ιχνηλάτησης του πανεπιστημίου είναι η καταγραφή της θέσης στο κάθε μάθημα. Δεν είναι σίγουρο ότι αυτό ακολουθείται από τους φοιτητές και εάν γίνεται, πιθανό να χάνεται το σημείο που έγινε η καταγραφή ή οι θέσεις να καταγράφονται σε διαφορετικές σημειώσεις, με αποτέλεσμα να ψάχνεται.  

Πιστεύουμε ότι η καταγραφή στο τηλέφωνο του κάθε φοιτητή θα διευκολύνει την κατάσταση της ιχνηλάτησης. 

Ως φοιτητές του τμήματος εφαρμοσμένης πληροφορικής θα κάνουμε μια προσπάθεια να κατασκευάσουμε μια εφαρμογή, την οποία ελπίζουμε να την υιοθετήσουν όλοι, ίσως και άλλες σχολές πανεπιστημίων.

## ΑΡΧΙΚΗ ΟΘΟΝΗ

Η αρχική οθόνη θα περιέχει: 

* ένα κείμενο με πληροφορίες της εφαρμογής  
* ένα κουμπί που θα οδηγεί στην καταγραφή μέσω κάμερας (qr ίσως με χρήση ZXing)  
* ένα κουμπί που θα οδηγεί στην χειροκίνηση καταγραφή  
* ένα κουμπί που θα οδηγεί στην ενημέρωση του υπεύθυνου κρουσμάτων του κάθε τμήματος  
* ένα κουμπί που θα δείχνει το αρχείο με τις καταγραφές των θέσεων  
* ένα κουμπί που θα οδηγεί σε οθόνη ενημέρωσης περί της εφαρμογής

Κάπου πρέπει να εισάγεται το όνομα ή το ΑΜ του φοιτητή. Αυτό θα "βοηθήσει" στην αποστολή ενημερωτικού στον υπεύθυνο των κρουσμάτων.

## ΟΘΟΝΗ ΚΑΜΕΡΑΣ

Θα ενεργοποιεί την κάμερα και ένα πρόγραμμα που κάνει ανάγνωση ενός qr code.  
Στο qr code αποθηεύονται η αίθουσα και η θέση.

## ΟΘΟΝΗ ΧΕΙΡΟΚΙΝΗΤΗΣ ΕΙΣΑΓΩΓΗΣ

Στην οθόνη αυτή χρειάζονται 3 πεδία:

* ημερομηνία και ώρα (να λαμβάνεται αυτόματα από το σύστημα. Αν δεν βοηθάει, τότε 2 πεδία)  
* λίστα με αίθουσες (αυτό θα είναι καταχωρημένο στο σύστημα χωρίς να αλλάζει). Μπορεί να είναι dropdown λίστα ή επιλογή με radio button  
* εισαγωγή θέσης  

Ίσως και ένα κουμπί επιστροφής στην αρχική οθόνη (;)

## ΟΘΟΝΗ ΜΕ ΛΙΣΤΑ ΜΕ ΚΑΤΑΓΡΑΦΕΣ ΘΕΣΕΩΝ

Προβολή αρχείου με καταγραφές θέσεων.  
- Να σβήνονται αυτόματα (ή χειροκίνητα) εγγραφές παλιότερες των 14 ημερών.
- Να μπορεί να σταλεί με mail στον υπεύθυνο κρουσμάτων του κάθε τμήματος
- Κουμπί επιστροφής στην αρχική οθόνη

## ΟΘΟΝΗ ΕΝΗΜΕΡΩΣΗΣ ΚΡΟΥΣΜΑΤΟΣ

Να υπάρχει κείμενο εξήγησης του τι θα σταλεί και σε ποιον.

Εδώ υπάρχουν:

- Πεδίο με εισαγωγή ημερομηνίας θετικού τέστ  
- Θα υπάρχει μια dropdown λίστα με το τμήμα  

Επιλέγοντας το τμήμα θα ανοίγει το πρόγραμμα mail και θα στέλνει: 

* το αρχείο  
* ημερομηνία θετικού τεστ
* ΑΜ φοιτητή


### ΜΕ ΤΑ ΠΑΡΑΠΑΝΩ

1. Ο φοιτητής κρατάει ΤΟΠΙΚΑ στο κινητό του την λίστα με τις θέσεις που κάθησε  
2. Ενημερώνει τον υπεύθυνο κρουσμάτων του κάθε τμήματος (και αυτός στη συνέχεια ενημερώνει ανάλογα το πρωτόκολλο που ισχύει)
